<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>




<liste>
	<article typeA="news">
		<titre> Presentation de CathyMini</titre>
                <type>presentation</type>
		<description>Earle Griswold s’est mis à faire des tampons tôt au cours de l’été de 1936. Griswold n’était pas seul. Il avait l’aide précieuse de deux hommes.</description>
		<detail>
                    Au cours de nombreux congrès sur le commerce et avec des professionnels, Tampax® a sponsorisé un kiosque mettant en vedette des présentoirs promotionnels. Le kiosque Tampax® comprenait également ce qu’on appelle une démonstratrice engagée et formée pour parler des tampons de la société. L’idée de la démonstratrice est apparemment venue en 1937 quand des femmes ont été engagées pour servir de conseillères de Tampax® dans des grands magasins de Chicago, Cincinnati et d’autres villes. La démonstratrice a expliqué les avantages des tampons aux consommatrices et a répondu à leurs questions. Elle faisait aussi éventuellement des exposés sur la protection sanitaire aux employées des magasins.
                    De l’idée de la démonstratrice est née celle d’engager des conseillères pédagogiques, avec une base de connaissances médicales et professionnelles, qui imposeraient le respect lors des congrès de médecins ou d’infirmiers. La première conseillère pédagogique engagée à temps plein chez Tampax® a été Mabel Mathews.
                    En mars 1941, Mathews a créé le premier service éducatif formel de la société. Elle a commencé à engager et à former des conseillères, connues sous le nom de « femmes Tampax® », pour visiter des collèges et des écoles, ainsi que des salons et des congrès professionnels. Leur objectif était de dissiper les mythes et les idées fausses sur les règles et la protection sanitaire. Cette tâche n’était pas toujours facile. Afin d’illustrer les difficultés, Mathews a, plus tard, aimé se rappeler la fois où elle a fait un exposé au collège pour filles en Virginie où la fille aînée d’Ellery Mann était étudiante. Après l’exposé, l’une des jeunes filles a annoncé à Mathews : « Marian Mann est une élève de cette école et son père fabrique Tampax®. Elle m’a dit qu’il est hors de question qu’elle utilise les tampons ».
                    Une fonction clé du service éducatif était de documenter la sécurité et l’efficacité des tampons Tampax®. Mann et ses collègues avaient toujours été certains de l’innocuité et de l’efficacité de leur nouveau produit et c’est ce qu’ils ont dit. Aucune preuve du contraire n’a fait surface pendant la commercialisation précédente de l’invention du Dr Haas par Gertrude Tenderich et sa corporation de distribution Tampax®. Néanmoins, les recherches scientifiques menées sur les tampons étaient pratiquement inexistantes.
                    Par la suite, en 1939, des résultats d’études menées par des médecins et d’autres chercheurs ont commencé à paraître dans des revues médicales. L’une de ces premières études, qui a été publiée dans le numéro d’août 1939 de Clinical Medicine and Surgery, a été menée par un médecin de Brooklyn, Harry S. Sackren. Dans sa recherche, Sackren a répété des questions que des femmes ainsi que des médecins ont posé sur les tampons : « Est-ce qu’ils irritent ? Est-ce qu’ils bloquent le flux ? Apportent-ils des changements aux tissus cervical et vaginal ? ».
                    Afin d’obtenir certaines réponses, Sackren a observé 20 femmes qui ont utilisé les tampons Tampax® sur une période de trois à cinq mois. Il a conclu que les tampons : 1) offraient une protection entière pour 90 % des femmes qu’il a observées et pour 94 % des règles étudiées; 2) n’ont montré aucune tendance à bloquer le flux; 3) n’ont apporté aucun changement observable aux tissus cervical et vaginal (aucune irritation); 4) n’ont causé aucune infection; 5) étaient faciles à utiliser et en tout confort, et éliminaient les odeurs (puisque, contrairement aux serviettes externes, le flux n’est pas exposé à l’air, ce qui cause la décomposition); et 6) étaient appréciés par la patiente.
                    En 1941, Madeline J. Thornton, M.D., de l’école de médecine de l’Université du Wisconsin, a terminé une étude de 110 sujets sur des périodes d’un à deux ans. Ses résultats ont globalement confirmé ceux de Sackren.
                </detail>
                <image>/assets/images/article/icone.png</image>
	</article>
        <article typeA="news">
		<titre> About Us</titre>
                <type>about</type>
		<description></description>
		<detail>
                    Au début de la Seconde Guerre mondiale, la production de bandages et de pansements de chirurgie de coton pour l’armée américaine s’est faite à côté des chaînes de fabrication des tampons. Ces nouveaux produits conféraient une vérité au petit mensonge qu’une des filles d’Ellery Mann racontait à ses amies adolescentes. Trop embarrassée pour leur parler des tampons, Emma Mann avait simplement expliqué aux gens que son père fabriquait des bandages et qu’il travaillait dans le commerce des bandages .
                    En 1941, en plus des nouvelles de l’attaque de Pearl Harbor, un choc supplémentaire a été annoncé : l’usine que Tampax louait au New Jersey a été vendue à Johnson et Johnson. Les nouveaux propriétaires, des concurrents qui fabriquaient leur propre marque de tampons ainsi que des serviettes externes, a donné à Tampax six mois pour quitter les lieux.
                    Confronté à une expulsion imminente, Earle Griswold s’est souvenu d’un édifice vide qu’il avait vu quelques mois plus tôt lors d’une recherche de site au Massachusetts. Là, sur la rue Springfield, au milieu d’un petit village nommé Three Rivers, se trouvait une usine de textile abandonnée.
                    L’usine nécessitait beaucoup de travail. Les montants semblaient toujours bloquer le passage quand les chaînes de fabrication étaient étalées et les planchers d’érable étaient tellement saturés d’huile de graissage utilisée dans les métiers à tisser qui occupaient anciennement la foule de l’armure qu’il a fallu 25 ans pour enlever l’huile. McLaughlin a installé un atelier d’usinage pour réparer les anciens compresseurs et en fabriquer des nouveaux à partir de zéro. Bien que l’usine soit située dans le village de Three Rivers, elle a été connue sous le nom de Palmer, qui était le nom de la partie du village dans laquelle elle se trouvait.
                    L’usine Palmer a dû faire face à des pénuries de matières premières et de pièces de machine à cause de la guerre. Afin d’obtenir le coton utilisé pour fabriquer les tampons et le papier pour fabriquer les tubes des applicateurs, la compagnie a dû dire que les tampons représentaient un produit médical essentiel.
                    Mann et Griswold se sont rendus de nombreuses fois à Washington pour faire part de leurs arguments. Leur stratégie, sur laquelle Griswold avait réfléchi, était basée sur la petite taille des tampons comparativement aux serviettes externes. Fabriquer des tampons nécessitait beaucoup moins de coton que les serviettes et expédier le produit final requérait beaucoup moins de wagons de marchandises. Griswold a donc fait remarquer que la fabrication des tampons libérait en fait des matières premières et des moyens de transport pour d’autres aspects de l’effort de guerre. La société a reçu le niveau inférieur de priorité, mais une priorité malgré tout.
                    L’usine de Palmer suivait difficilement le rythme de la croissance explosive des ventes occasionnées par la guerre. Une raison de cette croissance a été la prospérité sans précédent en temps de guerre; après avoir passé une décennie à essayer de joindre les deux bouts, plus de personnes avaient de l’argent à dépenser. Mais les ventes ont aussi monté en flèche parce que la vie des femmes a changé de façon radicale. Des dizaines de milliers de jeunes femmes ont dû sortir de leur cuisine et enfiler l’uniforme militaire. Des millions d’autres femmes ont travaillé dans des usines où elles ont occupé des métiers traditionnellement masculins comme le soudage, le maniement d’une grue et le fonctionnement de machines. D’autres ont occupé des postes de bénévoles comme aides-infirmières pour la Croix-Rouge ou conductrices d’ambulance pour le personnel civil de la défense.
                </detail>
                <image>/assets/images/article/About-Us.jpg</image>
	</article>
        <article typeA="news">
		<titre>Contactez nous</titre>
                <type>contact</type>
		<description></description>
		<detail> 
                    Ce formulaire a été conçu pour recevoir vos commentaires ou vos questions par rapport à nos produits ou ce site. <![CDATA[<br />]]> 
                    En cas d'urgence médicale, ou si vous souhaitez un conseil médical spécifique, vous devez contacter votre médecin traitant ou un service médical. <![CDATA[<br />]]>
                    Les informations recueillies dans ce formulaire sont destinées exclusivement à CathyMini, et sont réservées à la mise en oeuvre des services offerts sur le site. En aucun cas ces informations ne seront transmises à des tiers. <![CDATA[<br />]]>
                    Les e-mails envoyés de et vers ce site peuvent ne pas être sécurisés, nous vous conseillons de prendre des précautions particulières en choisissant les informations que vous nous envoyez. <![CDATA[<br />]]>
                    Conformément à la loi du 6 janvier 1978 relative à l’informatique, aux fichiers et aux libertés, modifiée par la loi du 6 Août 2004,vous disposez d'un droit d'accès, de rectification et de radiation des données vous concernant, dans les conditions définies par la charte de confidentialité.<![CDATA[<br />]]>
                    <![CDATA[                    
                    <form class="form-horizontal" role="search">
                        <div class="form-group">
                            <label> Nom : </label>
                            <input type="text" ng-model="Nom" class="form-control" placeholder="Nom"/>
                        </div>   
                        <div class="form-group">
                            <label> Prénom : </label>
                            <input type="text" ng-model="Prenom" class="form-control" placeholder="Prénom"/>
                        </div>   
                        <div class="form-group">    
                            <label> Adresse Mail : </label>
                            <input type="text" ng-model="Mail" class="form-control" placeholder="Adresse Mail"/>
                        </div>   
                        <div class="form-group">      
                            <label> Age : </label>
                            <input type="text" ng-model="Age" class="form-control" placeholder="Age"/>
                        </div>   
                        <div class="form-group">     
                            <label> Sujet : </label>
                            <input type="text" ng-model="Sujet" class="form-control" placeholder="Sujet"/>
                        </div>   
                        <div class="form-group">     
                            <label>
                                Message : <br />
                                <textarea type="text" ng-model="Message" class="form-control" placeholder="Contenu du message ..."/>
                            </label>
                        </div>
                        <button ng-clik="envoyerMail()">Envoyer</button>
                    </form> ]]>
                </detail>
                <image>/assets/images/article/message-icone.png</image>
	</article>
</liste>
